早餐吃不吃粥引論戰 央視：不喝粥是民族千百年追求

上海武漢冠狀病毒肺炎醫療救治專家組組長、復旦大學附屬華山醫院感染科主任張文宏日前表示，孩童一定要進食高營養、高蛋白的食物，例如早餐飲牛奶、吃雞蛋，尤其「早上不許吃粥」，這樣的說法引發論戰。有人認為這是對中國傳統食物的詆毀，甚至批他「崇洋媚外」。

官媒央視旗下《央視網》今天（23日）刊文支持張文宏的觀點，除了從營養學角度剖析，更強調不喝粥是中華民族千百年來的追求，喝粥的傳統背後則是民族的千年飢餓記憶。「早餐不要吃粥，意味着中國人告別了飢餓的歷史，迎來了豐衣足食的現代生活。」

面對網民質疑，張文宏周二（21日）曾回應表示，他仍堅持「不能喝粥」的說法，針對病毒的抗體產生，全部要靠蛋白質，「靠粥和鹹菜就麻煩了」。

央視網在文章中指出，研究顯示，米飯是高血壓、糖尿病等慢性疾病的誘因，浸泡、增加水量以及延長蒸煮時間，都會加快米飯的澱粉消化速度和導致餐後血糖反應明顯上升。所以，米飯不健康，粥更不健康，是確切的科學事實。

文章稱，張文宏的話並不是崇洋媚外，而是滿滿的正能量。「這番話的背後，要追尋起來，會令人在感到沉重之後，又感到自豪的。」

吃肉吃蛋也是傳統 但以前不能「想吃就吃」
文章指出，實際上，中國人吃肉吃蛋也是傳統。現在南京博物館裏存放着西周時期的雞蛋，距今已經約有3千年歷史。但回顧中國數千年的歷史，中國人放開吃雞蛋，卻是在改革開放後。目前，中國已成為全球第一大雞蛋生產國，一天能吃掉10億個雞蛋，2011年雞蛋人均佔有量為18kg，遠高於全球平均的9.3kg，僅次於日本19.4kg，居世界第二。

文章又指，中國人放開吃肉也是在改革開放後。60年前，中國人年均肉類消費水平是4公斤，2008年全國人均肉類佔有量上升到54.8公斤，從憑票定量買肉到「想吃就吃」，中國人均肉類消費60年來增長了近13倍，折射出百姓生活水平的極大改善。與之相對的是，中國人吃的米飯變少了。2018年，城鎮居民人均糧食消費量110.0公斤，比1956年下降36.6%。

不吃粥代表告別飢餓歷史
文章就此推斷，少吃飯，多吃肉一直是中國人的追求，只要能實現，人們立刻會做出選擇。「我歷經千辛萬苦，才爬到食物鏈的頂端，你卻叫我不吃肉。同樣的，為了不喝稀的，中國人歷經千辛萬苦，現在，一句不喝粥怎麼就成了反傳統？」

文章最後指，吃肉吃蛋比喝粥好是客觀的科學事實。喝粥的「傳統」背後是民族的千年飢餓記憶。早餐不要吃粥，意味着中國人告別了飢餓的歷史，迎來了豐衣足食的現代生活，「這才是樸素的愛國主義」。

source:支那01

戇鳩咁都有得嘈
下下都將啲雞毛蒜皮野拉埋落民族文化國家黎講就會咁

條友細個冇錢食飯俾老母迫食粥

食草最健康

btw chinazi北面嘅人唔係唔食米㗎咩？

食碗粥都講到崇洋媚外又咩民族飢餓記憶
成班都精神病

死多啲仲好啦
食粥健康嗰啲垃圾根本係一碗米唔夠喂全家人

間接否定埋南方人食生滾粥嘅飲食文化

博物館放左西周時期嘅雞蛋

反而今次央視出黎正視聽

吃野味啦 野味先係真正支那文化
唔好食粥粉麵飯崇洋媚外

窮到要食粥水下話？

潮州人：

要食KFC？

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

食個粥都關民族情感事
支國人真係好玻璃心

巴打雖然只係講事實
我都唔知點解笑左

其實呢姓張呢個係比較正常既一個人黎
叫大家學日本咁食多D蛋, 飲多D奶, 營養好過傳統食白粥做早餐

「這番話的背後，要追尋起來，會令人在感到沉重之後，又感到自豪的。」乜撚嘢句式

少少野都發到咁大，支那豬

文章就此推斷，少吃飯，多吃肉一直是中國人的追求

＝＝＝＝＝

真實原因可能係依家支那糧食過多，肉類生產過剩，賣唔出

屌，係咪鋪緊路糧荒呀之前豬瘟就話食豬對身體唔好

我中意食咸蛋粥係咪窮上加窮?

講咩呀，其實係因為支那好快無米賣上次豬瘟又係衝出黎講話食豬唔好

就算我唔鐘意食粥都無佢咁離譜……果然奶共個腦唔同啲

真，除咗易入口都冇乜好處

monkey see, monkey eat

On9真係冇得醫既病嚟

中國人不食菜，要忘記大飢荒時食草根樹皮嘅日子

粥營養唔夠

呢D咪叫做政治化
平民反駁醫生祟洋, 背後係平民被法西斯極權洗腦控制
極權媒體將食弱變成宣揚民族主義復興

宜家叫人食肉，條友真係唔識定係幫手加速主義

咁都有得嘈
支那嘅愛國主義真係好撚柒煩, 好撚柒幼稚

文革鬥死曬啲文學撚，班土匪扮文青最多係咁上下

二戰前 日本有個大臣又係咁撚ON9
士兵一定要食白米 唔食係舊時窮撚既諗法
搞到有腳氣病 死好撚多人

所以咪食蝙蝠弱有protein

食地溝油啦屌

三個字：痴撚線

支那仲有咩嘢係無得屌?

支那人早餐當食蝙蝠以證明富有

光明頂前幾日有講呢單野

以前成日聽食粥養生，
係以前呃鳩人定而家呃鳩人？

又鬥紅

啱架啦，等班支那早死

無可能, 佢地肉類都仲要靠入口..特別豬瘟之後

早餐飲牛奶
特別係三鹿

冇米賣唔係應該鼓勵人食粥？

d人盲目覺得食得清就叫好
小油小鹽係好,但都要營養配搭得足夠先有用

中共係咪入咗好多午餐肉公仔麵

河北食肉糜?

呢D唔係鳩屌架, 係鬥爭文化
等班平民專注文鬥, 浪費晒人生, 之後中共咪執死雞

咁食樹皮係咩

n咁多年前日本為左想d人生得高d大隻d 都已經宣傳逼d細路飲牛奶食蛋好多年

食野味啦，肉呀

班北佬直頭想否認南方人嘅歷史啦
如果唔係搵錢叻過佢哋，真係當難民處置咗

班北佬食粥

禁早餐食粥

啲protein 應該係來自無漢病毒

唔咁做點轉移視線兼玩民族主義

CLS

滑牛豬膶

粥要用米煮，要鼓勵班人唔好食任何米製品

鐘意食乜咪食乜

唔夠protien咪加黃豆落d粥/飲豆漿/落肉碎魚片

碎牛皮蛋瘦艇仔豬潤粥點樣唔多營養

南方人食生滾粥同北方人食嗰啲粥都唔同
南方人食生滾粥會有肉
佢衣家咪屌緊北方人嗰啲白粥配鹹菜嘅文化係唔好

佢係屌緊支那人白粥配鹹菜嗰種文化

點都好上去幫佢用電油救下火啦

諗起自己係奴才，就覺得有啲沉重，但之後諗到自己係黨嘅奴才，就自豪了起來

支那人 應該 吃屎

冇錢=食粥-->唔食粥=代表自己有錢
咁佢全世界男人都係佢老豆

所以食貓狗就威D?

學架仔不如直接學鬼佬早餐食steak and egg
仲有Bacon pancake milkshake

加隻鹹蛋/烚蛋咪夠蛋白質

條友有無讀過營養學

拉晒食粥班人啦

其實佢開頭係建議D兒童或者發育緊既學生哥啫
大人大姐你想點梗係得啦

無記錯古時中国啲北方人係食麵同餃子，南方先會食米類，而新彊西藏係食餅類
條友係咪想暗示北方、彊藏都唔係中国一部份

其實有可能係準備打仗吹既風

就算食粥，大部分經濟許可既大陸人，都興小米紫薯玉米之類既粗糧粥，送有肉既野，並唔真係咁無營養

low carb

呢單聽過，仲講到如果無發生就唔會有明治維新

下年dse題目黎，又係西方文化vs傳統文化，最後永遠都係答形式唔重要，食蛋都可以體現中國文化精髓之類

營養學?
粥咪嫌你高糖
鹹蛋更加唔駛講啦.....高鈉

北方人其實係食粗糧粥

米飯不健康，粥更不健康，是確切的科學事實。
咁哩個係事實嚟嘅

但我鍾意好食多過健康，關你撚事

但係支那北方唔會
香港/廣東啲粥就話有唔同料啫
佢哋淨係白粥配醃菜油炸鬼

越睇越覺loop緊個歷史
應該就來有種出來既稻米豐收到支撐一個人既重量

食泥啦

粗糧係金字塔入面最寛個層, 食多D 可以
白米係金字塔最尖端個層, 咪叫你食少D

豆漿邊夠蛋白質
講真
細路早餐食多d蛋 奶真係好過食粥
中式飲食碳水脂肪高 蛋白質少
其實個條友原意係幾岩

支那歷史中食樹皮嘅日子分分鐘長過食粥

識食一定係食蝙蝠先最嘆

咁都有得平反

See monkey, eat monkey

吉野家啲米咪黑龍江支那米囉

但都係淨係配鹹菜 最多有條油炸鬼
都係少蛋白質

咁好多人對奶有乳糖不耐症
豆漿係另類唔錯既選擇黎

你去過北方就唔會咁講
利申份工之前成日上去北京同東北三省做野

咩叫千年饑餓記憶 唔敢講文革呀？

外國出過paper,只係計早餐,係相同卡路里下
食becon & egg(前題係焗/烚)係比食cereal更好

因為消化蛋白質比carb更長時間,你冇咁易餓
lunch既時侯你食既份量會少
同時你因為食左肉,精神上有滿足感
中午果餐亦唔會特別偏向揀重口味既食物

向雷鋒同志學習 食雷鋒精神KFC

好撚過食草啦

今天北京有點熱

點會
一樣有咸蛋，有有肉既包同卷餅等等

其實日式早餐係最平衡
有納豆 魚 同菜
麵鼓都係高質

大陸語境下既「粥」泛指用主糧加水煲成糊狀既食物，例如麥皮都叫燕麥粥，八寶粥一粒米都無都算粥

其實佢錯唔晒 以前唔夠米食 咪用粥水則飽個肚

同意一定係
唔知關唔關d 真.蝗蟲事添
可能遇見有糧食危機

根本條友冇講錯
所謂嘅文化同傳統就係因為窮
冇人話要消滅文化 但問題係呢樣野又唔健康同埋啲人都認唔清背後嘅慘
精製白米本身就係垃圾食物GI又高成日fake鳩人肚餓粥煲爛曬啲澱粉GI更高
食得越多越容易超過要嘅量就變脂肪又肥又唔襟飽

飲牛奶
中國人大多DNA腸入面都消化唔到

你心水幾清

事實係食粥真係唔夠營養，尤其係發育緊既小朋友

食粥個歷史原因的確係因為窮同戰亂

崩口人忌崩口碗

係，所以鬼佬lunch通常食個沙律或者三文治就搞掂唔洗成碟飯咁heavy，食完又飯氣攻心想瞓覺

條友原意：
孩童一定要進食高營養、高蛋白的食物，例如早餐飲牛奶、吃雞蛋，尤其「早上不許吃粥」

央視加鹽加醋搞到柒晒

而連登仔個討論點係變到九唔搭八

呢個

CLS, 食唔食粥都拗一餐

> 吃肉吃蛋比喝粥好是客觀的科學事實。

唔洗睇

少油會吸唔到維他命ADEK
少鹽個人會肌肉抽筋同頭暈
好多老一輩都刻意追求清淡飲食
最後搞到自己營養不良

病咗食碗粥唔係因為想清淡d, 而係因為我睇醫生睇到窮

皮蛋瘦肉粥

一個國家no9，食粥食飯都冇得你揀

少油少鹽，唔係走油走鹽

on9 ，中國真係飢餓係食樹皮同人肉。

粥係 奢侈品

米飯都不健康 食屎算啦

百年陳皮煲白粥聽過味？

食唔起，冇咁多貨

南蠻唔係中國人

食唔食得粥都要討論，支那人嘅言論自由就係用係呢啲地方

要幾撚自卑先會講啲咁on9嘅嘢

食乜都可以民族主義

皮蛋瘦肉粥：Am I a 粥to you

白米喺營養學角度嚟講係垃圾食物嚟，哩個係事實

弱智post 仲要係hk01 拉 推其他有用post好過

城哥都好鐘意早餐白粥配鹹菜喎

華山

咁食蝙蝠代表重回飢餓時代？

滑雞粥、艇仔粥好正喎

餓肚感真係protein＞fat＞carbohydrates
試過朝早食兩粒烚蛋到lunch都唔太肚餓
相反食一大碗麥皮同三塊全麥包未到十一點就餓到想死
個醫生咁建議食先係正確
根本現代人飲食個碳水比例太高先會係咁易肚餓
之後就會食多好多嘢落肚

無哂豬個陣又話豬唔健康乜乜77

最正係蟹粥，太貴唔係餐餐食得起

飢餓記憶唔撚食樹皮？

係正既.
但食完真係好快好空虛. 所以都唔太鐘意食粥.

覺得係, 佢篇報導都講到明咁濟

植物性蛋白質最大問題係無完整蛋白質成份，即係要食埋其他植物蛋白質先夠

因為係夾埋叫啲人唔好食咁多米, 饑荒快到了

食咩關佢地撚事咩

落得少咪又係會咁
人一定要攝取足夠嘅油同鹽仲有蛋白質維他命先可以達到optimal function
與其係咁走油鹽不如走糖好過啦
人根本就唔使攝入糖份 唔夠會自己識整

我地啲粥好似佢地叫稀飯？

我早餐有得擇都想食粥
香港粥舖買少見少，都是畀貴租迫走

睇黎北京天氣熱篇潮文好快會成真

食兩腳羊先係傳統

粥本身就唔健康 GI勁高

但食個粥都上國家層面on撚9

暴飲暴食十幾年，一朝回到喝粥時

上海嗰邊粥普遍係指白粥
同埋皮蛋瘦肉粥又係以粥為主
多少少蛋白質改變唔到太多碳水個本質

全民食草先係支那所追求

又話五千年繁榮昌盛，但又視食粥係恥辱

上面KFC都係賣粥

屌 緊係學香港人啦

餐蛋麵！凍檸茶！

完美早餐

精神病真係形容得好貼切

又要睇下枱面有冇餸唧，剩係白粥當然唔夠營養喇

其實點解啲粥個分別咁大

笑撚死，中國低下階層百姓，連粥都食唔起，竟然叫人唔好食粥。抵你班支那人死全家。

有錢人想懷念返細個窮撚既感情

睇標題以為係高級黑嘅反諷文章
點知係堅嘅
連呢啲無聊野中共喉舌都要加把口

窮咗過千年都攞出嚟講，有咩咁馨香

有D人無錢先要將D米分開幾廿次煲粥黎食
又要拉埋落民族傳統思想黎講

跟住啲weibo we7就會有人話無得食肉係西方國家對我地既打壓同陰謀，佢地軟性洗腦我地食粥，所以為民族復興要堅決抵制粥粥，向粥粥說不

支那狗有蝙蝠唔食走去食粥

人地叫人唔好食因為冇咩營養 央視就係要拉埋民族黎講
就黎咩都關民族事

睇下幾時話食草先係好

你是唔是講緊個帝國陸軍軍醫總監
當年是因爲細菌論流行，如果崇德既陸軍就自然buy腳氣病是細菌唔是維生素
反而海軍就跟足曬皇家海軍，所以腳氣病好少
不過其實個軍醫總監其他方面好有成就

成日自己煲潮州粥食
午晚食得濃
朝早想食清啲

食粥唔係文化，係窮到冇飯食，溝水開稀黎食

官媒央視旗下《央視網》今天（23日）刊文支持張文宏的觀點，除了從營養學角度剖析，更強調不喝粥是中華民族千百年來的追求，喝粥的傳統背後則是民族的千年飢餓記憶。「早餐不要吃粥，意味着中國人告別了飢餓的歷史，迎來了豐衣足食的現代生活。」

咁8964呢?

東北出產嘅米係貢品嚟㗎.....當年

預防肺炎

日本要啲學生日日飲奶
即刻高大左幾多

當年冇共產黨呀嘛
有共產黨連空氣都有毒

廣東粥高質過北方粥好多

連早餐食乜都要理

雞蛋同牛奶都係高脂高激素食物，西方營養學已經唔會咁樣推薦
而家主流係講緊anti inflammatory food

返去飲涼荼啦

北方粥有乜

鐘意食咪食 唔鐘意咪唔食
咁都有得拗

何不食野味？

小米粥加糖
我覺得幾好食

簡單講就係 粥營養價值低

生滾粥都唔見得係好

遲啲變進食對身體唔好

亲 吃草有益身心

所有雜糧加大量嘅水就係,連鹽都冇
真係好難食

source:支那01

黃絲內戰果陣。。。

藍絲：戇鳩咁都有得嘈

咁都有得嗌...我腸胃炎先會食

朝早一碗艇仔粥，油炸鬼

對不起，沒去大陸吃早餐的經驗，長知識了

無錯

諗起都

食草先係千百年既追求

何不食肉糜

你班連登仔識咩
何不食肉糜先係大中華傳統

支那人真係有問題

粥真係低級食物嚟

晚晚食龍蝦鮑魚，早餐清淡少少都唔得
呢個年代仲驚營養不良
小農基因

十三億精神病患者係香港一河之隔
我就笑唔出

食樹皮就岩你地架喇芝麻仁

乜嘢叫狀元及第粥？

咁即係食乜？

細個嗰陣同屋企人上去食過一次

對正常人黎講真係客觀事實wo, protein intake唔夠好難合成肌肉同影響肌力, 除非你腸胃唔好消化肉類/高蛋白質食物有問題,如果唔係high percentage of protein intake 的確係一個理想嘅營養撮取,最大嘅缺點係貴,大把運動員都係咁食啦
不過香港如果唔係自己煮嘅話落街食碗粥都唔平

睇依個post就知好多人對基本營養既知識都冇....飲豆漿就諗住補救到白粥早餐既蛋白質缺乏。不如問下一個成年人 一星期2-3日運動既 一日需要幾多蛋白質 同埋 一杯豆漿有幾多

易入口？底子𥚃的基因

我以為稀飯係潮州粥

點解唔食飯就要食屎先?食其他野唔得?想食就自己慢慢食

係咪唔夠米要吹風食肉

食精啦，易入口易消化

咁理性分析,日本政府當年都逼學生食肉飲奶wo

日本都係先天體弱無力，就係維新個陣天王參考鬼佬，推廣全國食牛肉飲牛奶強身健體。

一隻應該唔夠一份早餐需要
咸蛋又不宜過量

草都無得食呀, 食樹皮咋

連燈仔湊仔
一定營養不良
條友明明講細路既早餐
擺明想跟日本個套
不過講到柒下柒下
再比央視豬隊友錯誤解讀

中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，孩子早上蛋白質攝入太少，需要補充一些蛋白質，大家一定置若罔聞。 但如果你主張連粥都不許喝了，只能吃蛋白質，他們就來調和，願意多少吃一點了。

韓國，日本都食粥，台灣仲要成日食，佢地好餓？？？

屌你早餐食乜都可以拉埋民族主義

豆漿白粥油條做早餐都夠曬營養啦。

呢d激進醫學報告，係西方國家發生，大家都會唔覺得係咩一回事，經常都會有

最憎食粥

黨話唔得就唔得啦
你班議民再嘈就一槍打爆你個頭

係連粥水都無得你食。

咸蛋 笑到仆街 仲問人有冇讀營養學

學毛賊東食雙蒸飯

係咪要宣佈禁粥？

正宗香港人係食夜粥

係潮洲粥水先係窮人標記，白米飯一樣升糖指數高

有一條友食得淡而長命, 啲傻鳩廢老就會跟住做
完全唔會思考岩唔岩自己

咪就係囉
我早餐食粥唔見我餓死咗呀

食開鮑魚搖柱雞粥

成日都係咁
班垃圾北佬最撚想就係殺哂你班南方人

餓同營養不平衡係兩回事，咁食法咪唔大隻冇肌肉囉，除非你午晚餐食好多肉啦

Rice-eaters

大佬呀食粥可以有其他餸係未啊

你眼中係咪得vegan先係主流

唔推薦雞蛋？

你睇咗乜嘢呀？

吃草

三文魚都係anti inflammatory food

Dietary cholesterol in eggs is associated with a heightened risk of cardiovascular disease and early death .

窮撚到要食鮑魚粥
鮑魚仲多過粥好撚麻煩

你係咪傻撚咗

What a 粥

有冇食過潮州粥

食多啲蛋同意
飯奶唔同意

事實就算生滾粥營養價值黎講都係好差

而家食粥同食肉係mutually exclusive？

食草啦屌你老母

好撚心啦
鍾意食乜咪食乜囉
冇人叫你餐餐粥
又冇人叫你餐餐大魚大肉
咁撚樣都有得嘈
班小粉紅被泰拳打到傻撚咗鳩咬自己人？

粥都有分多米同少米

粥幾好食
不過有老一輩真係因為依個原因點都唔食粥

牛奶就算啦
鏗鏘集十幾年前已經探討過人係唔需要飲奶

生滾就會配肉，點樣營養價值差？

食草 食屎最環保
食乜都要管
呼吸幾時管？

屌 冇人叫你剩係食粥架
你幾可見過粥檔淨係賣粥？

法國左膠仲唔出黎屌柒佢地歧視

似係高級黑帶風向，有低級紅真心on9

高GI

豆漿好過奶喎

你啱我柒左睇左做

> 吃肉吃蛋比喝粥好食是客觀的科學事實。

而家講撚緊粥本身
既然營養係肉到，咁點解唔係飯＋肉？

我見到佢個comment都拗晒頭

好似一個人一日只可以食早餐

點好法，高鈣定高蛋白質?

以為用甲骨文依家做咩唔用
快啲札返條鞭做奴隸啦

而家講緊共產黨個意識形態喎

覺得食粥等於窮喎

同班生番講科學都會觸發玻璃心
係啦，食粥水最有營養最愛國啦

麵包+肉
薯仔+肉
白飯+肉
粥+肉

都改變唔到食粥冇咁好既事實
個醫生係講小朋友同埋病人

支那社會真係做好人冇好報，個醫生用自己知識好心教導你改善飲食又比你屌...

我係講緊粥係營養價值黎講係好差呢個事實

大家一齊食樹皮啦

老實講晨早流流我真係唔想食咁大塊肉

利申 唔食早餐既超不健康人群

百年陳皮煲屎我都食唔起嫁啦

就咁得一句就話好？

你係真心戇鳩唔係扮㗎喎

上面人哋鋪晒YouTube俾你睇

都可以扮睇唔到呀

起身飲碗蝙蝠湯先正宗啦

冇民主都係呢個垃圾民族嘅追求

正一弱智國家

食竹鼠算啦

白人上腦？
生滾粥香港文化黎，比小小自信好無？

成篇文得一句「有一定程度上可以預防脂肪肝」
google 米奶杏仁奶紅茶綠茶普洱茶
就算係飲滾水都可以吹到有咩益處
咁豆漿點樣好過牛奶先?

2020年仲講緊膽固醇對身體有害
上YouTube search Dave Feldman啦

生滾粥唔放肉 , 咁「生滾」緊乜 ?

篇文講緊白粥

唔食早餐其實仲健康

點解？
碳水化合物消化得快？

千年飢餓DNA

其實人體每日都要吸收一定比例脂肪

開得口基因就係否定緊成個華人既食粥文化
你覺得佢淨係講白粥咩

食屎算啦

同升糖有關 , 精製食物會易令人再次肚餓 , 上面話食三塊全麥包都好快肚餓 , 會唔會買錯假全麥包 ? 面包鋪而家賣果啲麥包 9x% 都係假麥包

原來廣東粥唔係支那文化一部分

分裂國家，其心叵測

生滾粥係謙遜既體現

兩邊都on9

南方係食物文化 , 北方就因為窮困

粥又唔飽肚
升糖指數又高

講健康就唔應該食

D病死豬仲未散到貨

跟日本老一輩嘅飲食方式最好
學歐美啲人就死得喇，命都少幾年

用字垃圾，用不建議咪冇咁多爭拗
用不能，不許擺明挑機

食蕃薯囉

3隻字：香港人都屌鳩你獨立，玻璃心國家唔係講笑

早餐食咩都俾人管

M&S Super soft wholemeal medium sliced

知唔知一味食大量蛋白質有機會會打爆個腎
尤其是本身腎功能唔多好嘅人
重未計食緊藥要靠腎排走啲藥嗰啲

就算係薯仔同麵包
單純講Glycemic index嘅話
兩者同白粥都差唔多
都係75或以上
一樣易變肥仔

對病人嚟講
食固體食物有時冇咁易吸收
反而食粥/偏流質會易吸收營養
對消化系統負荷亦冇咁大
所以醫院係有粥餐畀需要嘅病人

Aspirin

其實有規律嘅飲食習慣緊要過食邊餐唔食邊餐

連登仔打隻game都講到要推倒霸權咁款
咪又係一堆精神病

所以廣東獨立

最重要係真係肚餓先好食
依家一日一餐幾舒服

cheap有講過呢件事

wholemeal bread嘅GI去到74
唔好得過white bread幾多

烏冬同米粉嘅GI只係55左右
意粉再低啲 50樓下
corn tortilla就46左右
breakfast burrito

粟米片係陷阱 GI去到81
完全突破天際

麥皮就睇你係即沖/Instant定係whole rolled
即沖GI去到79 基本上係薯仔/白飯級
whole rolled就55左右

食飯會唔會好過食粥

東北米產量不足
叫人食少d就延後糧食危機

討論營養都要上崗上線，強國思想真係垃圾

連粥都冇得食，真係一日比一日cs

Dave Feldman係咪果條engine仔？

唔明點解會有人JAMA有晒peer review嘅study都唔信，走去信啲冇讀過醫科/營養學嘅人講野

米唔係人食既，
食肉和菜已足夠
大陸人食多d米係好事
睇下西人和中國人既飲食習慣就知
Don't eat too much rice

睇GI真係好麻煩
就咁食肉蛋魚好過
唔使成日諗食咩好
營養豐富又飽肚

小心睇住個腎就得

改食包子

乜柒都民族感情冇個人主見

「少吃飯，多吃肉一直是中國人的追求」-->即係支那大米唔夠食, 叫人食多啲病豬儲備??

其實朝早食米係唔係咁好
血糖爆升個人易燥d

都錯。中國人只吃屎。

中國人死光最好

粥係傳統飲食黎
想滅華就早出聲啦共產黨

陳皮都無乜營養

發覺佢地幾折射呢個字當反映用

on9回覆

1949年前存在嘅中國文化全部都要消失

咁蝙蝠湯呢

食屎啦.jpg

食小米粥做主糧

on9, 食多兩碗咪得， 蛋白質咋嘛， 配多兩粒蛋囉大不了， 比埋瘦肉同菜落去唔得咩， 乜撚野專家

食乜都要管

你無自信姐
底子𥚃的基因邊有貶義

仲稀過粥

點做到

草唔會升高血糖血壓，高纖低脂
祝全中國永遠食草，健康不死

北方天氣凍，唔會種到稻米
我估似俄羅斯，係食小麥果啲

做返啲有意義嘅野好嗎

日本人早餐食飯架

唔食澱粉同糖冇咁易肚餓
一餐食一磅肉+幾隻蛋
有時得閑加少少配菜
每日大概140g protein 120g fat

一碗粥都可以扯到去民族嗰邊